# README.md
V souboru fileToSpheres.py algoritmus přečte vstupní soubor s pozicemi středů a s poloměry částic a následně zavolá funkci, která vytvoří dva soubory s kódem, který je čitelný v programu Gmsh (generátor sítí). Tento program je pak zavolán právě pro generaci sítí. Na konci program vygeneruje soubor s informacemi pro využití dalším programem.

Program runNavStokes.py nejprve načte síť, vytvoří funkční prostory na dané síti pro metodu konečných prvků, nastaví okrajové podmínky, sestaví problém a nastaví solver a následně řeší Navierovy-Stokesovy rovnice pro výpočet tlaku a rychlostního pole v ustáleném stavu. Poté výsledky uloží, načte novou síť, namapuje na ni výsledky z předešlých výpočtů, nastaví okrajové podmínky pro další fázi výpočtů a spočítá časový vývoj koncentrace plynu v celém systému, kdy počítá tok konvekcí (na dříve spočteném rychlostním vektorovém poli) a difúzí. Ke všem výpočtům se využívá open-source výpočetní platforma FEniCS, jejíž funkce se importují prostřednictvím příkazu "from dolfin import *".